單方面宣布獨立嘅地區, 成功例子有幾多?

地區獨立有兩種, 一種係同主權國傾掂數嘅協議獨立, 世間上大部分獨立立國嘅國家都係咁; 第二種就係單方面宣布獨立, 即係晌冇得到主權國認同嘅情況下獨立.

依種單方面宣布獨立, 成功嘅例子有幾多呢? 大家可以去依度睇睇:

歸納結果, 單方面宣布獨立有四種結果:

1. 成功成為獨立國家;
2. 被主權國重新控制;
3. 成為不被國際社會承認主權嘅主權爭議地區;
4. 成為鄰近國家政府嘅傀儡政權.

由此可見, 單方面宣布獨立唔係一件易事.

香港島

科索沃有聯合國維和部隊駐紮啊.

同主題有咩關係?

印度、巴基斯坦、美國算唔算？

重有一堆非洲國家

美國係.

印度同巴基斯坦係協議獨立嘅.

一大堆英法殖民地國家、一大堆前蘇聯國家

印度同英國之間呢

真正單方面宣布獨立嘅英國殖民地係得羅德西亞.

唔明你想問乜.

有，香港連登

軍火呢kk1398

五毛
你再講任何不利我地獨派嘅野
獨立之日你就會後悔

就算100個要求獨立，100個都曾經成功，你都可以成為唔成功既例子，有乜意思

望下個股市 就知冇論中國 香港人自己 同國際 都唔會比你玩野
邊似啲無得輸既東歐國同睇完名都無人知既小國

睇英國殖民地都無意思 2戰後一定要放 單唔單方面佢都wfc

但實際情況唔係一百個要求獨立一百個係成功呀嘛.

我意思係過往成功或失敗不代表今天

人應該參考歷史嘅經驗作出判斷.

加泰咪成功咗囉
邊個話加泰唔成功就係五毛

唔係股市問題。
係根本絕大部分港奴就認同自己係共產中國人又唔介意俾共產黨支配亦支持"中華"大一統由中央單一政權統治。

你睇下幾少人唔會有「回鄉證」

宣布獨立係咪單方面, 同當地人有冇抗爭過係冇必然關係.

例如蘇格蘭, 如果公投獨立, 過程必會有聯合王國參與, 唔會係單方面, 但唔代表當地人冇為此對聯合王國抗爭過.